科大校長史維：譴責暴力之餘 應探討事件成因

【科大校長史維：譴責暴力之餘 應探討事件成因】

科大校長史維向全校發信，指昨天立法會發生的事件令人困擾及傷心，有關暴力行為要被譴責，但不應個別解讀事件，須觀察過去數星期的情況，如何引致昨晚的事情。

史維，大多數示威者都是年輕人和學生，他們充份了解後果後，仍作出相關行動，大家應探討事情的根本原因。

史維表示，現時最重要是各方直接對話，以開放的態度彼此聆聽，緩和社會的緊張氣氛，重複相同的立場或持續對立，只會令香港更分化，香港會成為終極輸家。任何人關心香港的未來，都應該出力促成對話。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
Dear members of HKUST:

It is distressing and heartbreaking to see how the incident inside the Legislative Council Complex played out yesterday and this morning. As pointed out by many, violence should be condemned. However, observing how things unfolded over the past few weeks, the situation can’t be interpreted as a sign of temporary or single topic discontent only. We need to acknowledge that the protestors, many of them youngsters and students, would want to commit such acts even though they are fully aware of the consequences. While there are possible actions to be pursued by the legal system as well as judgment being rendered by the society, we should discuss the root cause to address the challenges we face. But first and now, appropriate steps must be taken swiftly to diffuse the tension.

It is essential that all parties, public or private, adopt an open and approachable attitude in listening to one another by means of direct conversation. It is difficult but this is what has to be done. Repeating identical statements or persistent confrontation will only bring more divide and can’t serve the interest of our home; and Hong Kong will be the ultimate loser.

Anyone caring for the future of Hong Kong should make an effort to forge such a conversation. As a concerned citizen and an educator, I stand ready to join hands with you to achieve this goal.

Yours sincerely,

Wei Shyy
President

#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地 #科技大學 #史維

As pointed out by many, violence should be condemned.

譯做有關暴力唔多準確，佢只係話暴力既行為係要被譴責，但無指明係示威者既行為

條友拆撚晒ATRIUM banner
跟住再出篇咁既聲明攞返高地

仆街啦條友, 拆哂D banner